<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Art>
	<Artist Имя="Альберт Юрий">
		Относится к поколению новой волны московского концептуализма 1980-х. Он занимается выяснением главных вопросов современности - «что такое искусство?» и «кто такой художник?» и делает это с большой долей иронии. Выясняя положение художника в арт-системе, Альберт свободно фланирует по страницам истории искусства, доводя до абсурда общепринятые представления и стереотипы.
	</Artist>
	<Artist Имя="Анненков Дмитрий">
		Глядя на гиперреалистичные натюрморты этого русского художника, так и хочется протянуть руку и взять с полотна или потрогать то, что там нарисовано. Настолько они живые и с душой. Художник Дмитрий Анненков живет в Москве и работает в разных жанрах. И во всех необычайно талантлив.
	</Artist>
	<Artist Имя="Батынков Константин">
		На протяжении многих лет живопись и графика Батынкова были черно-белыми. Свою монохромными манеру он объяснял влиянием детских впечатлений от просмотра черно-белого телевизора. Со временем цвет все же появился в работах, но сюжеты остались «мальчишескими». Корабли, самолеты, скопления людей на фоне величественных пейзажей – во всем этом больше романтики, нежели драмы. Хотя подтексты в его работах отнюдь не наивны.
	</Artist>
	<Artist Имя="Булатов Эрик">
		Булатова с одной стороны причисляют к основателям соц-арта, с другой – к пионерам московского концептуализма. Смысл его работ возникает на пересечении текста и изображения – в его картинах-объектах, начиная с 1970-х годов, возникает образ повсеместно регламентированной советской жизни, полной указаний и запретов.
	</Artist>
	<Artist Имя="Дубосарский Владимир">
		Живописец, автор крупномасштабных полотен, неизменно воспроизводящих счастливый мир, роскошную утопию, сон или мечту. С 1994 по 2014 год работал вместе с Александром Виноградовым. Их художественный тандем стал одним из самых ярких явлений в постсоветском искусстве, отразив настроения и вкусы трех десятилетий – «лихих» 1990-х, «жирных» нулевых и кризисных 2010-х. Живописец, автор крупномасштабных полотен, неизменно воспроизводящих счастливый мир, роскошную утопию, сон или мечту. С 1994 по 2014 год работал вместе с Александром Виноградовым. Их художественный тандем стал одним из самых ярких явлений в постсоветском искусстве, отразив настроения и вкусы трех десятилетий – «лихих» 1990-х, «жирных» нулевых и кризисных 2010-х. В сольном творчестве продолжает изображать «портрет нашего времени», в том числе исследуя репрезентацию в соцсетях и переосмысляя советское прошлое.
	</Artist>
	<Artist Имя="Кирцова Алена">
		В начале 1980-х появились программные для ее произведения живописи, где за геометрической абстракцией угадывались жизненные наблюдения и чувственный опыт. Со временем едва ли не основным «героем» ее холстов стала лаконичная природа русского Севера. Помимо живописи, Кирцова работает с графикой, фотографией, инсталляциями, ленд-артом.
	</Artist>
	<Artist Имя="Короткова Таисия">
		Интерес к достижениям науки сочетается у Коротковой с намеренно традиционной, почти архаической живописью. Такое сочетание рождает у зрителя определенные сомнения насчет благотворности прогресса – и это входит в задачу художницы. Она не обличает, но ставит вопросы. Ее многолетние серии все заметнее складываются в единый сверх-проект. В 2010 году Таисия получила Премию Кандинского в номинации «Молодой художник». Живет в Италии, но активно присутствует на московской арт-сцене.
	</Artist>
	<Artist Имя="Лупанов Константин">
		Молодой и невероятно талантливый художник из Краснодара называет свою живопись «весёлой безответственной мазнёй». Константин Лупанов пишет то, что любит. Главные герои его картин - друзья, знакомые, родные и любимый кот Филипп. Чем проще сюжет, говорит художник, тем правдивее получается картина.
	</Artist>
	<Artist Имя="Блохин Николай">
		Откройте для себя современного российского художника, который вне всяких сомнений, спустя столетия будет стоять в одном ряду с мировыми классиками живописи. Николай Блохин известен в первую очередь как портретист, хотя пишет он и пейзажи, натюрморты, жанровые картины. Но именно в портрете наиболее ярко проявляется одна из важнейших сторон его таланта.
	</Artist>
	<Artist Имя="Плутенко Станислав">
		Творческий девиз Станислава Плутенко: «Увидеть необычное и сделать необычное». Московский художник работает в уникальной технике смешения темперы, акрила, акварели и тончайшей лессировки AirBrash. Станислав Плутенко включен в каталог 1000 сюрреалистов всех времен и народов.
	</Artist>
	<Artist Имя="Ситникова Наталья">
		Художница Наталья Ситникова — яркий представитель современного абстрактного искусства, свободно владеющая цветом, фактурой и пластикой. Ее искусство чувственно и эмоционально.
	</Artist>
	<Artist Имя="Субботина Мария">
		Каждая ее картина — фантасмагоричный мир, созданный силой фантазии и внутренних переживаний художника. Ее фотопортреты — смелые эксперименты со стилями, декорациями, моделями и даже флуоресцентной краской.
	</Artist>
	<Artist Имя="Файбисович Семен">
		Творческий девиз Станислава Плутенко: «Увидеть необычное и сделать необычное». Московский художник работает в уникальной технике смешения темперы, акрила, акварели и тончайшей лессировки AirBrash. Станислав Плутенко включен в каталог 1000 сюрреалистов всех времен и народов.
	</Artist>
	<Artist Имя="Чернигин Алексей">
		На большинстве картин Алексея Чернигина маслом на холсте запечатлены красота, романтика и мгновения истинных чувств. Свой талант и тягу к искусству Алексей Чернигин унаследовал от отца - известного российского художника Александра Чернигина. Ежегодно они устраивают совместную выставку в своем родном Нижнем Новгороде.
	</Artist>
	<Photographe Имя="123">1234</Photographe>
	<Sculptor Имя="gfnhvbc">asdfgsdhjckmbvn</Sculptor>
	<Street Имя="Симонов Иван" pic="Стрит-арт//Симонов.jpg">asdgf</Street>
</Art>